【已婚/準結婚人士/離婚人士/準離婚人士】分享快樂、分擔壓力post（46）

歡迎各位已婚/準結婚人士/離婚人士/準離婚人士入來分享

大家最緊要
身體健康，注意個人衛生！有病唔好周圍走

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水
凡事多體諒

發現好多人都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、前夫、前妻、第三四五六七者、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心或不開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓大家為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
1. 此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
2. 不鼓勵相認
3. 千祈唔好以為拍拖嘅問題會因為結婚而解決咗，九成只會變得更加差！
4. 千祈唔好以為婚姻嘅問題會因為生小朋友而解決咗，九成只會變得更加差！
5. 離婚並不可怕，找人傾訴，盡快醒覺，重新上路！
6. 若有不開心事或情緒，請盡快尋求協助，盡快處理係成功之道！
7. 若有婚姻疑難建議找家庭輔導， 進行家庭生活教育，盡快處理！

今次開得切新po

留返個名先

樓主回歸了

呢期好忙

留名

LM

日日瞓我就會唔慳呢樣

買樓果陣第一樣買既傢俬就係床褥 Sealy 成萬銀，真心幾舒服，值既

床褥通常幾耐換？

爛先換，so far d彈弓用左5年都無爛

留毛

同老公住完酒店食咗兩餐自助餐個人「濟」咗
太耐無食定係人老咗消化唔到

應該話你想結婚嗰日三個月前就會開放俾公眾申請

[member]我睏咩都係5分鐘睏著，起身都無咩感覺[
反而枕頭就有d要求，不過都唔係貴先好，百幾銀一個反而好舒服/member]

大家平時食飯會飲咩？凍檸茶/凍奶茶/凍啡？我發覺自己飲凍檸茶飲得多，偶然轉飲啡/奶茶會肚唔舒服...

唔飲
包嘢飲就熱可力/華田/檸水全部唔落糖

依家真係好少出街食
lunch多數叫熱啡少奶
從來唔飲奶茶我會痾

隔離POST有人講傳銷
我細個o個陣都比人氹過上去聽talk,仲有明星講嘢
o個陣都唔知原來係傳銷
好彩當年讀緊書冇錢比人呃,d人都唔會話好chur唔比我走,之後先知係傳銷

我都試過，想走迫我坐全日，用隻手搭膊頭禁低我又三人團住我。最後被迫比300蚊聽佢個死人talk 。 傳銷死全家！

你o個陣幾大?你話冇帶錢嘛,$300都慳返

中學生啊，有個女仔自稱港大畢業，係咁拍打我面前張枱攻擊我自尊話我廢物要我參加先可以重獲新生之類。好彩我頂得住咋。

我俾人叫過去聽旅遊酒店會藉，浪費左兩粒鐘生命

凍檸茶/凍咖走田
咖啡每日係必須既

我因為wfh已經買咗手磨器磨咖啡豆
啲豆好香

超平
我嗰個包兩餐自助餐海景房都係千三唔使

熱飲我多數熱華田唔落糖，好少叫凍/熱可力，明明同華田一樣都係粉沖嘅，可力次次出事，啲粉攪唔勻一pat係底...

用一啲滾水開粉先
之後再加熱水溝稀
真係搞唔掂拎去微波爐叮算啦

我無打奶泡器
唔係應該更加正
我用黑白淡奶 屋仔盒嗰隻可以放耐啲
奶脂量高 落少少就得
盒奶仲可以順便拎黎煮送

唔係我沖成咁，係茶記沖到杯凍可力少甜，成杯糖水咁...難飲到...

好鍾意可力 但屋企沖唔到茶記隻味
不過宜家多數無糖熱檸水

Lm

非文巴幾時上水
我房部分體冷氣風頁有倒汗水,禽晚半夜滴落我身上
點先可以解決?

你地身邊多唔多青梅竹馬?
我有好幾對中同/大同couple,超勁,十幾歲拍拖就一世
3x就慶祝拍拖20周年

禽晚房部冷氣又漏水,漏到床同被都濕哂
半夜起身抹又冇冷氣
快D轉涼啦,捱多幾個月就搬

尋晚發夢夢見ex, 起身時覺得好有罪惡感
但同時又唔想咁快醒

利申:已婚

結婚十多年,想同太太短暫分居半年,會否太過份?

因為覺得自己不愛她了,想透過小別去重拾跟她戀愛的感覺

無小朋友 分居變返拍拖咁放工會一齊食飯睇戲咁?
太太接受到都可以嘅 但我覺得半年太長
同埋咁樣講 會唔會令佢諗好多同唔開心

個人唔認同分開冷靜嘅方法，不論拍拖同結咗婚都係
重拾戀愛感覺應該仲有好多嘢可以做
Plan個香港小旅行，拍下拖，食下好嘢，影輯相，一齊上下興趣班等等
特登去做啲嘢好過咩都唔做分開等運到

其實係同佢相處要一直做戲扮演一個好老公,好爸爸,令我有點大壓力

利申 : 冇第三者,不想放棄呢段婚姻及家庭,只是感覺到自己開始吃不消

點解要做戲？佢對你好高要求？有冇同佢坦白傾過？

佢對我太好,但我冇感覺

agger
分開唔會改變d咩？

係咪發生過啲咩所以對佢冇感覺？

冇,單純冇感覺,我明白係我問題,但我都想修補呢段婚姻

去見下婚姻輔導好似好過你一條友喺度冷靜發酵

係
決定唔再房冷氣
開廳o個部頂住先,反正就快轉涼唔洗再開冷氣

我都覺得有呢個需要,不過如果佢聽到我話我已經唔愛佢,佢好有可能會崩潰

咁你都要坦誠講出個問題
收收埋埋無幫助

唔愛佢又想維持段婚姻係咩玩法?

即係你認為感情冇左就應該即刻離婚,而唔係去諗辦法修補關係?
我認為一段到老ge婚姻好似一條河咁,但總會有氾濫或者乾旱ge時候,點樣去令到呢條河keep住流動先係重點

所以都周圍搵方法,聽多d意見,希望能夠處理好

邊有咁多位

你講到冇感情都要分居半年喎好嚴重喎
比著我老公咁諗,我寧願分開,趁後生大家各自搵另一個適合嘅人
冇小朋友更加唔洗考慮太多

你如果有能力keep住成世都好恩愛,我都不介意你大放厥詞,我唔知你同你先生一齊左幾耐啦,我同我太太就一齊左18年,坦白講都難以再有激情,點樣去維繫段關係係我唯一要思量的事。
只能夠講我同你觀點唔同,而你講嘅野對我都冇乜幫助,都冇乜野要同你講落去

如果搵唔到方法
你可以自己先行去咨詢輔導先

會列入處理方法之一,其實有冇話邊間d專家穩陣d?

無朋友找過，唔清楚
不過每區都有，搵附近試下先
同埋睇你有無信教

呢排想清而家屋企D嘢
我有大量SKINCARE SAMPLE想出,朋友叫我放上CAROUSELL賣,其實賣又賣唔到幾多錢,唔知送有冇人要....

fb 有好多free group
唔同區又有
可以擺上去free 呀

多謝你意見,我試試後睇下將來有冇機會再上來update,可能都會是一個經驗分享俾大家

好我睇下先THX!

冇人叫你直接同佢講唔愛
可以話俾佢聽想改善關係所以想見婚姻輔導
又或者你自己去見下先都ok
最緊要你有心想解決問題

有信教同無信，係唔同做法，所以睇你自己本身有無信仰

free又要交收，賣又要交收
賣la

冇,最憎宗教撚

無左感情又要住埋一齊仲辛苦。

係咪窗口機，拆落嚟清返底盤去水應該就無事

你壓力係來自做好老公同好爸爸

咁試下唔做咁好既老公同爸爸囉

我都同老婆講，通常屋企個老豆仆街，老婆同仔女好自動會生性

你老婆係咪個殼唔夠吸引丫

分體呀
上年已經試過漏水,係去水喉塞咗,通返就冇事
但今次條去水喉冇塞,唔知點解漏

賣得好少錢....

咁一段想過世ge關係,冇可能年年都好恩愛ge,咁易放棄的話當初就唔會結婚了

咁有第二部冷氣，就開住第二部先啦

係,但我冇因為咁而出去滾/外遇
情感問題遠大於生理需求

free 但對方俾運費 / 就你方便交收

一係俾d成日見到既朋友/同事

你話直頭想分居半年，我主觀感覺上覺得好嚴重，嚴重到幾近放棄果隻，但你又話唔係

不如咁，你覺得提出話分開半年，你老婆會有乜反應

唔吸引都好影響有無激情既

食唔落/唔想食，又點會有感覺丫

我反而認為分開一下不算嚴重,我都幾信小別勝新婚呢句野。
以我了解佢的程度,大概會發癲,崩潰喪喊,一哭二鬧(不會三上吊),再搵我阿媽同我d fd向我施壓,兼懷疑我有外遇咁

ching,同一條女砌左18年,咩都玩過喇

分開半年都唔算小別

係呀，你係主動果個，就緊係覺得無太大問題先會咁諗

所以你想修補關係，就唔好提出喇

所以我都係收集多d意見先再做決定

大家都男人，點會唔明丫

不過你想要感覺，其實具體係乜感覺，想要心動定點？

我初初諗住一年的

起碼係戀人感覺,你唔覺得老夫老妻都能夠好似初相識時咁甜蜜,係一件好幸福的事嗎

平時有咩活動？

約下拍拖，有私家車就去車震

行街,睇戲,掃街

我諗呢啲需要長時間維繫
日常都要做啲嘢去keep住先會繼續甜蜜

其實我都知問題係我度,我唔覺我太太有任何錯的,所以我先需要主動去諗辦法修補

覺 睇到巴打分享 有啲驚第時都會咁
我初頭以為你太太都淡咗添
如果佢覺得無嘢 聽到你無啦啦話要分開一排 實hurt死
就算第時好返 都會有一條裂痕
不如同佢一齊搵啲嘢學 或者每星期搵一日拍返拖?

對
hurt死

我就係唔想hurt佢,所以我都會考量一段日子先會實施我最終的決定

呢個問題可以點解決 除咗出軌

其實有搵左d整情侶錶整情侶戒的小工藝,不過佢直接話晒錢(當然佢都係想幫我慳錢,不能怪佢)

我自問對性需要不大,對我改善婚姻冇乜大幫助,亦唔會考慮外遇/叫雞

俾咗錢再帶佢去得唔得 當一齊慶祝紀念日之類
試咗一排你主動啲浪漫啲 可能佢都會受到感染呢
宜家似係媽媽角色>老婆 會諗慳錢多啲

驚自己第時要面對呢個問題

d錢佢管

少少都無得自己keep？

行得呢步，睇怕都準備分

btw 有冇諗過如果真係分，要分身家

咁多年黎都係想買野就叫佢俾錢,我平時自己keep住d返工食飯搭車果d生活費就算

我從來冇打算過離婚,我自己個人暫時諗到小別勝新婚呢個做法咁解,所以我尋求緊更多意見先再決定

我打飛機都打左廿幾年，都仲有興趣打

其實點保持新鮮感因人而異者

我就好膚淺，老婆黑絲+連身裙都夠挑起我性慾

十幾廿年之後 呢招仲work嗎
到時已經不再是青春的肉體

你無打算離，咁就唔好考慮小别呢個方法喇

問再多人都會話你知呢個做法一定 hurt爆你老婆

好似日本夫妻咁
咁你哋無驚喜? 想買禮物俾佢都要問佢拎??

十幾廿年後，我應該會擔心自己唔得多d

呢個比喻相當好

認同 建議積極浪漫一排 唔work再婉轉地同老婆講 到時佢應該會做啲嘢
唔好再自己一個諗

佢唔限制我買野的,俾錢佢管係我自己想限制自己買野,因為我好鍾意買d小擺設,出一出街可以無啦啦洗幾萬

真係好想買禮物俾佢,我會叫fd幫我找數先,送完先叫太太過返數俾fd

男人五六十歲都會去叫雞

想小别都仲有一個方法，就係出國工幹/讀書

作為一個絲打
可以話你推測你老婆有呢啲反應係正常
如果佢好冷靜平淡應承你，佢應該係對你都冇曬感情

既然你想好似初相識咁甜蜜，會唔會試下做返啲你哋以前拍拖會做嘅嘢？或者一齊去學啲嘢又好、準備下啲小驚喜又好、一齊搵啲新餐廳/cafe打下卡，總之改變下一成不變嘅生活，俾啲新嘅刺激段關係先？

個人認為，喺冇外界原因（例如出trip之類）下，分居半年係比較激進嘅手段
或者你代入返件事，提出分居果個係你老婆，冇原因，單純想小別勝新婚，你係唔係一樣可以毫無疑心，欣然接受？

你本身打算分居期間做咩

唔係純粹分開就會有返激情
你都要做啲野先有架

我35,佢37

如果對方有解釋清楚,我應該會接受,但呢個命題問得唔公平,我點都會答我ok,其他人點都覺唔ok

結婚初期關係都幾差,有段時間佢返左娘家一兩個月,再返黎就keep穩定地好

我都承認佢幾悶的,但呢一點我結婚前已經知,不算佢問題

結婚初期關係已經幾差
其實點解你地會結婚？

都幾難相信你會無緣無故話太淡
我估好大機會係太細個中學已經一齊
咩都未試過就結婚
男人30中黃金年齡
如果你唔想take離婚個risk煩尻死就學以上巴打話齋
作個藉口話要離鄉別井打工又好點都好

鍾意一個人應該會包容佢缺點吧,冇人係完美的

其實不是無緣無故,可能真係平淡太耐,高估了自己對細水長流的忍耐力

相愛容易相處困難。

所以咪要fix個問題,發現同某d女人真係溝通唔到,做又屌唔做又屌

其實人隨年紀漸大而越黎越肥好正常,如果去到某個位都唔自己節制一下,咁果個人自身都有問題

*多

自己爬文啦,我由一開始已經話唔需要第二個女人,你平時都係用呢d單單打打毫無建樹嘅幼稚說話去同你伴侶溝通?

我都有fd養住隻人形豬,個老婆2百幾磅,唔知佢地中間點解冇去阻止

召喚非文巴

路過插咀
咁你又唔係佢另一半佢又冇必要用對另一半嘅態度同你講嘢嘅
我見你都先後話過2位絲打，唔通你平時又咁樣同人交流架咩

等事主答

連仔啲新icon真係好正

為咗用icon好想覆msg

200磅

震騰騰肚腩

睇完天能
個腦好攰

只係唔知有咩方法,想試下分開一排,冇左佢係身邊會唔會令自己更加需要佢

主要係佢地講ge野係0建樹,為抽水而抽水,典型八婆

分居一排只係個人初步諗到的方法,我本來係想聽d睇法,再整合一下先決定點做

你係嗰啲典型溝通有問題嘅人

7歲,有意見,但唔會太谷佢,因為都唔需要佢將來養返我,同太太都有共識任佢自由發展 ;
唔太關政治同疫情時,因為收入仲高左;
咁做人對自己有要求係好正常,試問有邊個會想隨便拋低多年伴侶?
感情係雙向,原則上唔係一向付出,另一方就要回報,只係我建基於我愛過我太太,亦希望自己將來都會繼續愛佢,所以先打算睇下點去解決現有問題,離婚呢個決定我從來冇諗過,我好尊重張結婚證書同套上婚戒時的承諾

好似發現咗點解冷氣漏水
整停個風葉就漏,由得個風葉上下FING就唔漏

係咪d倒汗水

點解唔FING就有倒汗水,FING就冇嘅?

我公司都係咁
因為唔fing的話，吹正個位就低溫d，溫差大就易出現呢個情況

想問你地結婚個一半係咪最愛個一位？
會唔會對d ex念念不忘？

問呢啲黎做乜
有個秤俾你秤咩
我自己就一啲都唔會記住啲仆街ex

唔會念念不忘

有時都會唸吓ex
老公係唔係最愛無所謂
覺得係可以一齊生活共度餘生就得

唔會念念不忙
如果仲諗住ex就唔會開始新感情

唔會諗LA
waste time

慢慢搞。裝修呢個位，好易鬧交

勸你未結婚之前，再做多d思想準備。

家務理應2個人都有責任，但每個人對乾淨準則就個個唔同。

舉個例a覺得一星期換一次床單先得，但b覺得一個月一次都ok.

a叫b一星期換一次，b自然就覺得煩膠。但如果下下係a換，a又覺得唔fair。

最後應該點解決，每個人方法都唔同。

但你真係要開始諗，諗唔掂，就要諗下仲要唔要結婚

不如講下 點解你唔想咁 佢肯改 唔好咩

你地。。。係唔係識於微時?
應該都拍左4年以上?

咁唔怪得。。。
男仔呢
對於感情結婚 好單純 唔會有太多諗法，亦都唔會諗改變。簡單黎講係~係懶
十尾廿頭個陣 同你點拍拖，就會一直沿用落去。最大轉變 極其量 對錢敏感左。

但女仔唔同
十尾廿頭 可能見你靚仔 見你搞笑，就中個頭落去。
拍拍下，去到廿中，個人開始成熟。除左錢之外，仲希望對方會照顧自己，甚至有能力照顧下一代。

咁樣 2個人步伐自然唔一致。佢而家180度改變，就係為左趕上你步伐。係好事啊，你俾d時間佢，turn番正啦。

即使你男友大你5年，但因為家庭屬於小康，無野要佢煩，係遲熟d。做女仔，個腦永遠熟得快過男仔。你係鍾意佢ge 唯有接受呢點

早排有個同事，一求完婚，即同居。
同左居2年散埋
原因係同居過程中，發現性格不合

與其要人改變，不如改變自己心態。因為改變自己，易過改變人地。

所以都係個句:

你到底有幾想同佢一齊?

如果好想好想，自自然然就會改變自己心態。

其實佢唔想同居咁耐架
只係同居個陣發現左問題，然後hold住婚禮 一直拖拖拖

所以頭先個位絲打問題
我真係唔識答。。。

其實我係呢個位都有個迷思。
會唔會正正因為未結婚，少左d責任，少左d壓力。所以比較容易揀放棄?

唉。呢個位我諗唔明

我諗佢想佢另一半做埋佢人生老師

如果你係非佢不嫁，就唔好同居啦～
男人好懶架。同左居，就唔想郁。就算婚如期結，都會hea好多

其實結婚搞咁大場龍鳳
但最後是旦一方偷食
咁既然未定性
點解當初仲結婚？
唔結嘅話，晚晚屌女
唔洗比人管

有啲人以為自己改到本性
我見過條友臨結婚仲係咁約炮
佢話同未婚妻冇搞野好耐
性生活唔夾，條女唔想搞
我話咁你結左婚繼續有呢個問題咁你繼續偷食？
佢話未婚妻應承左一個月定一星期會搞一次之類
佢想趁結婚前玩埋

呢啲人真係嘥9氣啦

就黎結婚
但突然覺得結黎好無謂
無人會擔保有一日會唔會變心
對愛情睇到好灰

有d 嘢唔係話愛就磨合到

有d人對問題無乜自覺性，又或者覺得對方講既問題唔係問題

好似我老婆生阿囡既頭一年，係無乜作為媽媽既自覺性，大部份case係老婆生完後將重點放晒係小朋友上，唔理老公，偏偏我倒轉，我覺得老婆唔太著緊小朋友，想佢分多d心係小朋友上

你未婚妻知唔知你咁諗？

幾有道理

我係絲

是旦啦
重點都係你另一半知唔知啫
聽你之前講應該係對ex仲有留戀？

唔係我對ex留戀
純粹係諗對方會唔會最愛自己

1999
不如你諗下點解要結婚先啦

點解咁諗先
如果係無病呻吟即係就結婚你都對佢唔夠信心
咁結左只會更差更疑神疑鬼

如果係佢有前科你先咁諗
就一定要攤開黎傾

其實都係我無病呻吟
只係d人係到話 結婚個一位唔係自己最愛

屌
冇野搵野黎嚇自己
咁夠有人見一個愛一個啦
唔代表人人係咁
要驚既你就唔應該走入婚姻
拍下拖就算唔岩就next

自己揀既，係咪最愛咪自己知囉

呢d似出軌對白/藉口多d

我第一句已經應左佢攞黎秤咩

你講緊我？
其實我最愛係自己
結婚唔使揀最愛
揀個你覺得可以一齊幾十年都唔會分開既人
唔知你明唔明個分別喺邊

我最近去左做婚前輔導，覺得好有用
輔導果陣大家既成長環境，性格同未來既expection都會攤出黎講
對於有時唔係咁講得出口既topics (e.g. 性愛/ 衝突/ 金錢) 都會得到解答/ 令大家得知對方做左某d野既原因
我上左3堂，反思左好多野

我其實都有啲興趣
但望過價錢我男友應該唔肯

睇佢覺得兩個人嘅相處溝通值幾錢啦

我之前婚展offer都係 $1800 5堂
幾舊水一次我自己覺得好值得 當食少餐飯都係度啦

最好結婚之前咩都講清楚 唔好等大家有D不必要既誤會....
結婚只是開始，問題係唔會自動被解決

如果性格唔係收埋收埋，咩都担得出來講的話，自己傾都差不多效果

可唔可以講下大約傾左啲咩
個流程係點

但係就咁傾好似唔知點開始咁

Pillow talk
臨訓熄晒電視電話攬住喺床乜都傾好舒服

會訓著
我意思唔知由咩話題入手

咁貴既咩
好似有d free - 一百

有咁平架咩？我睇親都幾千架喎

傾啲咩會尷尬？同男朋友未試過尷尬

要個agenda

我係Join楊震社會服務處既，join左之後佢會叫你地分開做一個叫"PREPARE / ENRICH"既問卷

之後就會從個問卷pick大家期望最相異既3個Topics再further discuss.

暫時我地go through左大家原生家庭引申出黎既性格/問題，衝突的處理同財政管理，性生活期望都有講到DD

我自己覺得幾好 因為有時兩個人雖然會傾計 但係都未必會講到咁deep
有時又會怕鬧交所以有D野會無講到
而家都了解到有時大家處理問題唔同 好多時都係因為原生家庭既impact 有時就會順左啖氣.....都了解左對方其實都係某D位對自己忍讓 有時諗起都會同自己講不如自己都忍下咁

我覺得係有啲野自己兩個人未必諗到拎出來講
例如係童年既野之類

多謝你解答我試下自己同佢傾下先

咩都傾然後傾傾下自然會講下對感情婚姻嘅睇法，性生活，財政等等
好自然就會開到話題架喎

我明呀
但同婚姻輔導果種好有條理拎出黎傾唔同嘛
你兩條友傾傾下可能傾左第啲野
要分下topic講好啲

其實我同我男友已經識左十幾年 一齊都5年幾
suppose大家都對大家好了解
但我男友本身就比較慢熱 所以好多時傾計都唔會話講到好多
係輔導果陣我男友係比我expect講多左好多野 都真係打開心窗咁

咁好好呀
我都明有啲男仔係唔識表達自己內心感受
我男朋友算好平時都有講
同埋之前我都大約拎過呢啲話題黎傾

想八卦下性生活期望
其實同婚前會有分別？定你地本身未有性生活

哦
我地有目標要傾啲咩架嘛
之前婚前恐懼咪大家傾下對婚姻對對方嘅expectation
傾傾下就會傾到入去婚後財政，對生育同教育嘅睇法
我地一向有pillow talk所以都大概ok
不過你想有條理嘅都係搵人幫手啦

呢啲一齊住之前已經傾過晒

我地平時都有傾下架 所以大方向都有既 但係有個人帶住又好D
如果另一半係度講你有D咩唔好果陣 你唔會係個輔導員面前反面

咁你仲想傾乜
就算傾過一百次都有深淺之分
不過你覺得ok咪得

好靜

呀爸呀媽離左婚 結婚點安排好？
有冇人有經驗

我朋友係呢個情況
佢爸爸有另一頭家,生咗2個
上午接新娘o係婆婆/阿媽屋企,之後去爸爸屋企斟茶
飲宴有3檯主家席: 男家, 女家婆婆/媽媽, 女家爸爸, 事前交帶落攝影師唔好拉兩家女家一齊影相
送客: 爸, 後母, 媽媽一排企

想問已婚男士
想問你地覺得好老婆定義係咩？

如果仲有聯絡既話都邀請埋？
我男友爸媽離左婚廿幾年
唔請

你成日問啲假設性問題
係咪搞結婚好大壓力

首先大家嘅生活習慣唔同
好簡單
用日式洗衣機正常都係
先放衫>再落洗衣粉>開機>按電腦自動模式
而外母就會先放水>放洗衣粉>放衫>再自己較時間 wtf
有幾次仲話我個方式會得洗得唔乾淨

其次就係湊小朋友個度
佢就成日對住我個女講：「哎唷，好慘喔」
心諗jm9
而家個女有咩慘
痴撚柒線

已經冇人再答佢啲問題

同外家或者奶奶住必然會出現嘅問題

所以湊細路好麻煩
最好真係可以自己湊
叫四大長老湊又辛苦佢地（年紀大）
有咩唔合意都冇得正面衝突

黐9線
真係好撚反感
仲有喎
有時我攞個女俾我父母睇幾日
佢又會話點解仲未翻嚟架?
好啦 之後俾佢睇兩日
佢又話攰
會同我老婆講：「你知唔知我幫你湊佢，搞到咩都做唔到」
哇屌你
你咁撚樣都講得出口
我老婆湊你又話唔識湊
你湊又話disturb

唯有搬出黎咪解決到問題
老婆唔肯跟你返男家住？

返男家住咪到佢老婆上嚟呻囉
結咗婚最基本真係要搬出嚟住，租又好買又好要有自己地方

本身打算當武肺冇咁勁後搬返去
但我父母話如果搬返去的話
可能要留個床位俾老豆
(因為老豆當我呀婆唔夾，所以要留個位俾佢隨時過嚟訓)
之後間屋又多野
我同老婆諗諗下都覺得唔係咁好
又要執屋
不如出去租好過
而家儲緊錢睇盤啦

啱呀
雖然而家老婆同我老母關係睇落唔錯
但最怕就係相見好同住難

連洗衣機都有得咁。但都洗左幾十年

一住埋就唔係咁講法啦
一間屋只可以有一主人家
同阿媽定外母住都係寄人籬下
出聲又唔係，唔出聲又唔gur

連廁紙點放都可以嘈呀，大家成長背景生活方式唔同
你覺得正常嘅嘢人地覺得你奇怪
就係因為人地洗咗幾十年都係咁洗咪覺得冇問題
你一搬入嚟就話我洗得唔啱
唔好話婆媳外母女婿
兩公婆開頭同居都會有呢啲問題

如果按本身個plan
我父母同返去同呀婆住
順便照顧佢
兩間屋只係隔條馬路
但係兩間屋咁近，我父母一定會成日過嚟睇個女
到時都會煩

故此我兩公婆而家想搵村屋，住遠啲、地方又大啲，同埋一家三口有一個真正屬於自己嘅空間

老人家成日上門又係煩
好干涉人生活
如果自己搞得掂小朋友嘅住遠啲好啲

路過呻下
個女開始大 淨係鍾意同阿媽出街
我話去就不了

有細路之後老公個角色已經慢慢消失左
依定連老豆個角色都就黎消失埋
如果佢地下年移民
得返我一個係香港會點

平時係咪好少陪小朋友？

唔係呀, 但女仔始終都係鐘意痴媽咪多D 架啦

女仔唔係嗲爸爸多d 既咩
btw 做太空人？
移民真係最好共同進退

我好痴老豆架去玩去邊都要搵老豆
到而家我啲fd嘅女都係要玩要去街要訓都搵老豆，淨係食飯先搵阿媽

一切都未落實
唔想到時一家三口無野做坐晒係度

佢地過去先？

睇人啦, 我爸隨和好多, 我媽就閪女人黎

細個就痴既
依家開始大唔痴了

見到失蹤人士

渣巴咁大膽

有無轉送門丫

結左婚同你預期好唔同

睇咗POST 2精華
咁都仲生BB

重點係個老公垃撚圾
老婆生完老母煮個米粉俾人坐月
仲話雞貴冇錢買
有錢俾老母做家用但係老母唔駛煮飯唔駛做家務
咁嘅老公都嫁個女人盲嘅

肯嫁都算
做乜生BB呀?靠害

我又唔覺得米粉件事要發到咁大

其實想食乜咪講囉，要食月子餐，都要話俾身邊既人知又有幾難

個個都 expect其他人係肚入面條蟲咩

累鬥累者，個女人都唔見得好好

咁理性的話，個老婆應該主動出來做嘢，湊b咪搵暫托，事在人為喎

咁屋企財政好清晰，馬死就要落地行架啦

我只係睇咗POST 2第一個留言個SUMMARY
佢地家庭入息連兩公婆獨立生活都有困難,點解仲要生個BB
生BB本身已經會引申好多問題,夫妻感情/經濟/家庭關係根基唔夠嘅話係會令關係更惡劣

我諗米粉唔係重點
重點係由個米粉睇得出佢冇關心重視佢老婆，淨係老母話乜就乜
然後外家嚟到照顧個女就賴自己冇錢所以冇整雞俾老婆食
喂有營養嘅嘢魚肉菜都可以好平，雞冰鮮嘅幾十蚊一隻可以分幾餐
啲人係屌佢不能定不為啫

佢話生b前一直相安無事

內情係點得樓主自己知

佢都忙主搵食，見佢又話做pt

其實佢係生活同心理上都被揸乾揸淨啦

咁講米粉者又無透露有冇其他餸

有d人覺得保身就食燕窩架喎

我老婆坐月果陣，都係我阿媽來煮，上網搵左幾味產後食既餸就輪替咁煮

我都好直接同老婆講，想要乜補身最好自己睇完之後講我知，或一齊去買，前提係第一我唔識，第二上網搵又可能錯，第三果樣嘢啱產後但佢又未必食，所以想買乜食乜都要出聲

你好好眼力
仲未呻完

你地今年有冇食過月餅?
我今年冇月餅冇做節

老公公司買咗20盒靚既月餅唸住送俾啲客
睇個樣應該送唔晒
要拎幾盒返屋企食
真係好on9

食左流心奶王

邊間呀?
我買咗幾盒比長輩但自己冇買比自己

幾盒你地2個人食?

朋友會送月餅來，順便做節

嘉麟樓迷你奶黃月，至真

你地食唔食得哂D月餅呀?
我年年都係個心想食,但係一盒又食唔哂, 奶奶拆盒比2個月餅我
點知都係放o係雪櫃一年,到下年中秋發現雪櫃有月餅,然後掉落垃圾桶....
所以今年連1個月餅都廢事要...

食唔晒一盒架，同外父分囉

外父好鍾意食，佢未到中秋我已經送左一盒大同月餅俾佢

我就另外再買，要一到兩隻，其他俾埋外父

咁勁嘅
我老爺奶奶又係可以食好多月餅
上星期上去見到幾個吉盒
2個人都食到咁多

呢排試甜品試到儍左，唔想食甜嘢

結婚週年book 西餐，定 omakase好

我不嬲唔好甜嘢
月餅通常切1/8個食就好夠
食tea都揀咸點多嘅酒店

好個人o架喎
唔知你地鍾意食乜
如果想搞下花臣就西餐多嘢搞d,甜品寫happy anniversary, 送花之類
omakase好少有得搞呢d驚喜

咁我都係 book定夜晚 omakase 先

下晝去食幸福班戟

幸福班戟正呀東京食過不得了
老公話係有史以嚟見到我食得最快嘅食物
投omakase一票

大同貴野來

係呀，以我對老婆口味既認知，呢個組合最穩陣

一早買定，唔駛排長龍

同埋好想知做生意點宣傳？點令到d客識自己間舖又會有興趣嚟試
我覺得好難

不外乎 digital / traditional

digital 就 Facebook/ig/YouTube/Google 落廣告，引人打卡，進一步就kol/foodies/名人

傳統就飲食男女，開飯喇，新假期， umagazine

要做邊類就要了解自己target乜客群

做生意前最好係幻想到下一刻行入你舖頭既係乜客人，客人既個人背景有咁仔細就諗得有幾仔細，咁俾既 service同product就好易hit中

我知有D咩CHANNEL宣傳
我唔明嘅係點突圍而出
我知嘅嘢所有做生意嘅人都知,亦都會做,就係唔知點出名,出名嘅名又唔係行業做得最出色,例如飲食咁,多人食嘅嘢又唔一定係最好食
同埋賣廣告/宣傳好燒錢,點樣最有效運用資源又係唔係好識...

以飲食為例

咁通常稱得上名店既，就緊有一兩樣撚手嘢係獨門既，有時係手功，有時係材料，客來食，為就係為食呢樣獨特。

有d係賣尋常嘢既，做得出色既就有其特色，有份量大既，有d就口味向既，仲有就潮流向靚既人人都打卡既 e.g. 面咁大隻雞脾，流心乜乜乜芝士物物物

仲有就賣環境裝修成個配套既

另外有d就係賣平，一味就係平都，一係就份量特大

做食入門門檻低，其實揀好舖位，食物正常已經做得住，如果對食物有信心就隔涉都唔怕，自然會有人慕名而來

應該起碼有2盒迷你奶皇月餅
每日食一個應該都快手KO既
見到朋友送盒俾佢

一日一個好"漏"喎

好眼訓

屯門三公主之一搬入馬鞍山

搵埋搵埋唔少

可能佢睇中海濱長廊

佢話要喺馬鞍山公園搵食

影響市容

年尾結婚
到宜家都仲未解限聚
仆街係特登等雙春閏月年搞
酒席個邊改期又話加錢 擇日個d又要再搞過
最撚嬲另一半好似乜都唔撚理
日撚日話冇事ge都就解啦

屌你老母睇下政府班撚屌
唔封關就要我地d小市民同佢埋單
好嬲好燥又好撚無助

阿仔9個月大

頂唔撚順老婆 想離婚

生咗仔先發覺頂唔順？
有小朋友離婚好麻煩

有無話幾大件事先可以離婚
好小事可唔可以離婚？

好小事
但度氣谷住谷住，食唔到痾唔到瞓唔到

女人有左小朋友之後真係會變左兩個人
身形性格思想可以唔同晒

因咩事

我都唔想架

BTW咁多日假都未爆POST

好勁單人交6位有冇小朋友嗰啲？
我最多一次都係六位 不過係 計埋預繳稅

我今年交好少 2萬幾
批咗我下年先交provisional tax

預繳稅唔係佔好多

我各佔一半既
可能你人工高唔同計法

禽晚明珠台做CONJURING 2
又翻炒睇到12點幾,搞到勁夜訓
CONJURING 3快D上畫就好最鍾意睇驅魔

我見新娘group好多人都係咁樣推自己男友去睇野 睇完就心急想book
之後個男既就半推半就book晒野 但係講決定D野果陣就無乜意見乜都是但咁
個女就日日係group度呻未求婚呀 個男既無心搞呀 都唔知係咪唔想結etc

其實見到都覺得佢地辛苦 所以你都要諗下之後會唔會咁架

想搞cocktail party+證婚，唔出門個啲
有無rundown好建議
三個鐘唔知駛唔駛播下兒時片個啲（唔係好想好似好老土）

扮工

我老公同個FD去咗西貢玩直立板
兩條佬去

hehe

最近佢冇乜工開
提早實習放慢腳步
佢慣咗開工,個人一停低就唔安樂咁

無旅行去真係極悶

所以成年都唔知做過乜咁多

對，好迷失

去日本食下野都好

係lo
行個圈都好
情況已經去到係，邊度有得去就去邊度

係
台灣都好想去

秦國又想去
馬拉又想去
幾時先完a，好撚煩
而家又多返

好想去泰國做spa飲Thai tea
又想去台灣飲木瓜奶食大腸麵線
更加想去馬爾代夫honeymoon

不要再說
想去台灣自駕，又想去日本遊山
又想去馬拉食野蝦麵

Honeymoon都唔知幾時去得
想去荷蘭+英國

建議比例，荷蘭>英國
btw honeymoon緊係去東歐南歐

禽日我老公去玩完返o黎曬到燒豬咁
不過佢玩得好開心
又影相又拍片,我問佢地有冇搞嘢佢話我滿腦子壞思想

我老公都成日同佢best fd去拍拖拖

佢無正面回答

又係時候開新po

【已婚/準結婚人士/離婚人士/準離婚人士】分享快樂、分擔壓力post（47）

推